政府將資助 電競 僱主請實習 每人每月最多7500元

署理創新及科技局局長鍾偉強21日在網誌表示，政府向數碼港注資1億元支持本地電競產業發展後，電競概念在本港快速萌芽。當局會從多方面支援產業發展，其中將於今年上半年推出「電競實習支援計劃」，為電競業僱主聘用的最多3個實習人員每人提供長達一年、每個月最多港幣7,500元的資助，協助培育業界人才。

鍾偉強表示，去年8月他在印尼亞運和世界各地的電競業界交流，分享香港推動電競產業的政策與契機。當時許多國際及國內知名的電競遊戲開發商、版權持有者及電競賽事籌辦商都表示有興趣到香港發展，主要吸引地方在於香港準備打造的國際電競賽場地。

他認為，數碼港配備所需專業器材及網絡設施、可容納500至800名觀眾的電競專屬場地，而香港本身有製作及管理大型國際賽事專業與豐富的經驗。此外亞洲各地電競業界的組織—亞洲電子體育聯合會，已於去年年底將總部落戶數碼港。上述有利條件將能吸引一些知名或具規模的國際電競賽事到香港舉行。

他指，除賽事及活動，當局亦積極從多方面支援電競產業的發展。其中，數碼港於其下的培育計劃及創意微型基金設立特別名額予從事電競與數碼娛樂範疇的初創者和公司。目前數碼港一共有84間從事電競賽事籌劃、遊戲開發、電競技術應用、大數據分析、多媒體內容創作等相關行業的公司。數碼港亦計劃引進更多電競界別的專業投資者，協助初創企業獲得更多的專家指導及融資機會。

此外，數碼港亦將推出「電競行業支援計劃」，為業界團體於數碼港以外舉辦的電競活動提供最多港幣50萬元的資助，以及可出資一半支援業界參與電競行業展覽會及境外交流團等。

500億慢慢洗

1億支助業界
499億就

電競師

工作時間?

創新科技走去資助電競業

100 萬都唔知有無

開間公司請自己做實習有冇得拎

我都咁諗

7500x3咁就落左僱主個袋

痴撚線
有正業唔搞 搞打機

屌你有錢就撥去醫療教育啦 on79